印尼擬立法禁婚外性行為同墮胎 當局阻巴士接載學生

新刑法惹人權危機 印尼學生連日上街抗爭 當局阻巴士接載學生
印尼計劃通過新刑法，將同性關係、婚外性行為、墮胎、侮辱總統等行為列作違法，引發人權危機。雖然當局在巨大的反對聲音下宣布推遲表決，但表明或會在下屆國會重推。全國多地有大批學生，在昨今一連兩日走上街頭示威。當局則出動防暴警察應對，甚至阻止巴士接載學生到首都雅加達。

總統推遲表決未釋疑

這項極具爭議性的新刑法牽涉範圍甚廣，包括是將同居、同性關係、婚外性行為、墮胎及侮辱正副總統等列作違法。早前有人權組織批評新刑法不單打擊女性、少數宗教及性小眾群體，對所有印尼人而言也是個「人權災難」。由於面臨極大的反對聲音，印尼總統佐科維多多（Joko Widodo）上周五已宣布將國會表決推遲，以進一步檢視當中14項條文。

不過推遲表決明顯不能解決社會憂慮。周一印尼多個城市均有學生走上街頭反對法案，同時亦要求恢復當地反貪機構的獨立調查地位。其中在首都雅加達有學生舉行集會，有人攀上了國會大門並掛起口號標語。有人毀壞了國會大廈大門，當局出動防暴警察應對。

同一時間，國會議員就與佐科維多多進行了會面。佐科維多多會後稱，法案被推遲是為了讓內容更符合人民意願，又指法案或會在下一屆議會上討論。而下屆會期將於下月正式開始。

新刑法下婚外性行可判監一年

周二數以萬計的學生繼續走上行頭，示威者高呼反對佐科維多多、改革貪腐等口號。南蘇拉威西省的首府望加錫（Makassar）的示威演變成暴力衝突，而包括雅加達在內的多個主要城市都有群眾活動。警察則正阻止巴士接載其他地區的學生進入雅加達內。

印尼擁有全世界最多的穆斯林人口，近年穆斯林原教旨主義勢力在國內興起，國會以數十年時間，審視荷蘭殖民時期遺留下來的刑事法，制定出有 628 條法例的新刑法。

新刑法當中最具爭議性的條例，是把婚外性行為定為違法，最高可判監一年；而即使是同居的情侶，若被村長報警告發的話，他們或被判囚 6 個月或罰款；另外，所有同性關係將被視作違法，性小眾極可能會被控以「猥褻罪」，最高判囚 6 個月。

另一項改動，是把現有「褻瀆法」涉及的範圍擴大，最高判處 5 年監禁；在新刑法之下，只有通過醫生才能進行墮胎，如在沒有醫生批准下墮胎，當事人會面臨四年監禁，任何人協助她墮胎可被判囚五年；新刑法訂明侮辱正副總統屬於觸犯法律；若參加與馬列主義有關的組織，最高刑罰為 10 年監禁。

Source:

每次學生都係最早醒覺的一群

【929行動】大家好，我地係Chinazi。